［公投+討論］你信人死如燈滅定輪迴？

好奇想知大家既死亡觀係如何，有呢個傾向既原因係？
信人死如燈滅既正評
信輪迴既負評

理性科學思維既人係咪普遍傾向人死如燈滅？
人死如燈滅一切都回到虛無之中，唔洗受主觀體驗帶黎既痛苦，有無咁正？自己覺得如果生物存在咁短暫既時間然後永恆地消失比起輪迴更加莫名其妙。佛教講既空雖然自己未理解到（唔係字面上什麼都沒有個種空），但人死如燈滅應該同佛教講既空接近，（9up)我會覺得係咩都唔洗做就直接涅槃，有無咁筍呀。當然仲有第二d可能性，歡迎提出

佛教輪迴大概2千5百年 係前人創出黎既故仔
完全諗唔到有咩信既理由
就好似有條中東佬話自己係救世主一樣,你就走去信?

輪迴個概念好明顯已被投射左好多人情感/善惡概念落去 而作出黎既 非理性故仔

人死=人生前一樣 咩都FEEL唔到 仲make sense

你咁快假定左信輪迴既人係聽完就信已經有好大既偏見
自己信因為base on 現實例子 姐係瀕死經驗、記得前世等等
同埋到底咩係make sense ,你base on咩覺得make sense,生命既存在已經係唔make sense，你覺得人生前係咩都無咪又係自己一廂情願既諗法，何來make sense ,唔記得自己feel過都可能架
我傾向輪迴都覺得輪迴唔make sense
宇宙幾百憶年時間，生命只係存活幾十年就永恆消逝，每個獨立既個體只係存在一剎那，對我黎講更不可思議，當然自我意識既生起都係不可思議

不過大部分輪迴轉世既例子都係流或者不可證偽，自己都係有呢個傾向，同半信半疑，傾向能量會用第二個形式留低/轉化

[member]宇宙幾百憶年時間，生命只係存活幾十年就永恆消逝，每個獨立既個體只係存在一剎那，對我黎講更不可思議，

我睇唔明你呢句句子前因後果 睇唔明點解不可思議 不如解釋下?

如果你信係base on 主觀例子
咁呢d無得好討論 因為真確性低 討論意義低

人死如燈滅
燈滅燈還在

人死咗會被分解成唔同物質
而物質又會重新聚集變成一個新嘅人/動物
輪迴核心反而是有冇靈魂/佛所講嘅阿賴耶識
有嘅話靈魂投至新嘅肉體上就成件事合理晒
人死就只係更換驅體而已

我覺得不何思議在於生命意識既生起係bug一樣既存在，係邏輯上無法突破既矛盾，第一因根本無可能解釋到，但係各種條件下係地球形成左意識，人死如燈滅代表係呢個意識既永恆消失，我覺得唔會咁短時間就會去返究極既空，事實係無咩討論空間，因為好多野都唔可以客觀討論，所以都係9up傾下姐

第一因解唔到唔講 但唔係重點
你似乎認為意識有神聖性＞佢唔應該永恆消失／佢應該用長ｄ時間去返你所講既空
宇宙都唔係永恆啦 好多宏大既星球都唔係永恆啦 意識又點解應該要永恆？除非你主觀地好睇重意識，認為意識比其他東西重要
我反而覺得 地球＋生命係Miracle 係因為佢幾百億光年以外都搵唔到生命, 所以意識等都係Miracle

你就認為呢一切都係Miracle 而佢地應該deserve longer? 我就睇唔到點解要長d

輪迴即係 at any time point 世界上嘅總生命數都係 constant ?

死後世界無人知
有傻鳩話唔make sense真係笑出嚟 sense係建基於咩呀？

唔出奇 反正 動植物都計哂入去 粒數無限大咁濟

留名

當你發過一啲夢 過左陣現實出現返相同既情境同結果

你就會傾向相信 「人一生係整定」既概念 所以未必係無輪迴依件事
我相信每人每世都要面對一大堆事 , 無得逃避 直到你面對哂全部 咁你可以去下個stage

第一 我無講過意識係永恆，只係覺得意識並唔止一世
第二 唔係話佢係miracle 所以值得更長 而係地球身處係宇宙既位置條件生產到生命同意識 係適合意識容居既地方 所以我覺得有可能意識會搵第二個容器繼續生存

純粹想否認 make sense之說 所以其實講唔make sense都係唔準確 因為根本未知

btw 雖然自己傾向輪迴
但人死如燈滅根本係最圓滿既happy ending 唔洗再suffer落去

係， 只可以話未知
而人對各宗教對未知既解釋 只可以選擇信同唔信
但無理由去話唔make sense.

Make唔Make Sense
係睇個人響世界獲得既經驗同觀念(sense)，同輪迴有幾大衝突
輪迴要腦補幾多空想既野先成立
有幾多證據Prove輪迴？
以個人既經驗黎講，我會話輪迴、鬼神都係唔Make Sense
但依個世界有好多人係親眼見過鬼(唔知真假，但起碼佢地係咁認為)
對佢地黎講，鬼神係Make Sense

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

燈滅同輪迴係一個硬幣既兩面
其實係同一樣野

個種夢叫做Deja vu啊
當然你可能未聽過

聽過啦

咁又點 ? 根本科學解釋就極牽強

我信輪迴 我有個大膽想法係人死左之後係會輪迴但唔係咩轉世做其他野而要不停輪迴同一個人生但可能當中你會做出好多唔同選擇而所以有平行時空出現